const tema8 = [
{ question: "01. En la Gestión de memoria, durante la reasignación de direcciones, la que asigna direcciones reales durante la ejecución del programa se denomina:", answers: ["Asignación Dinámica", "Asignación Estática", "Asignación Física", "Asignación Relativa"], correct: 0 },
                { question: "02. La técnica que divide en módulos el programa cuyo tamaño sobrepasa la capacidad de la memoria principal, y que reside en memoria secundaria, se denomina:", answers: ["Reubicación", "Solapamiento", "Paginación", "Compartición"], correct: 1 },
                { question: "03. Indica cuál de las siguientes afirmaciones relacionadas con la memoria virtual es falsa:", answers: ["El S.O interrumpe la ejecución del programa si no hay espacio", "FIFO y LRU son algoritmos de reemplazo de página", "Cuando hay fallo de página, se carga desde memoria secundaria", "Su función es almacenar páginas de programa temporalmente"], correct: 0 },
                { question: "04. Indique cuáles de los siguientes métodos de asignación de memoria producen fragmentación interna:", answers: ["Paginación y segmentación", "Segmentación y asignación de particiones de tamaño fijo", "Paginación y asignación de particiones del tamaño deseado", "Paginación y asignación de particiones de tamaño fijo"], correct: 3 },
                { question: "05. En un Sistema Operativo con gestión de memoria basado en paginación con memoria virtual, indicar cuál es verdadera:", answers: ["Las páginas son de tamaño fijo y deben estar en memoria para ejecutarse", "Las páginas deben estar en marcos de página contiguos", "Las direcciones lógicas están compuestas por número de página y desplazamiento", "Todas son verdaderas o todas son falsas"], correct: 2 },
                { question: "06. En un sistema operativo, cuando hay suficiente memoria para un proceso pero el espacio no está contiguo, se le denomina:", answers: ["Segmentación", "Paginación", "Fragmentación externa", "Fragmentación interna"], correct: 2 },
                { question: "07. En un sistema de memoria paginada, la tabla donde se almacena la correspondencia entre direcciones lógicas y físicas se denomina:", answers: ["TLB: Translation Lookaside Buffer", "TTL: Translation Table Location", "ATL: Address Translation Lookup", "ATB: Address Table Buffer"], correct: 0 },
                { question: "08. En un sistema operativo con memoria virtual, cuando un proceso en ejecución genera un fallo de página:", answers: ["Se cierran todos los procesos en ejecución", "El S.O busca la página en memoria secundaria y la carga", "El S.O interrumpe la ejecución del proceso", "Nunca hay fallos de página en memoria virtual"], correct: 1 },
                { question: "09. En una gestión de memoria en la cual una dirección lógica es traducida a una dirección física a través de una tabla con la dirección de cada bloque, se denomina:", answers: ["Paginación", "Segmentación", "Ambas", "Ninguna"], correct: 1 },
                { question: "10. Para la gestión de memoria mediante listas enlazadas, ¿cuál es erróneo?", answers: ["Best-fit", "First-fit", "Next-fit", "Last-fit"], correct: 3 },
                { question: "11. Si tenemos un problema de hiperpaginación (Trashing), ¿qué podemos hacer?", answers: ["Aumentar la memoria virtual", "Aumentar el disco duro", "Aumentar el número de procesadores", "Aumentar la memoria física"], correct: 3 },
                { question: "12. En relación a los sistemas de memoria virtual, ¿cuál es cierta?", answers: ["Las tablas de páginas traducen de memoria real a virtual", "La paginación minimiza la fragmentación interna y elimina la externa", "El único modo de implementar memoria virtual es mediante paginación", "Cuando hay un fallo de página, se busca en memoria secundaria"], correct: 1 },
				{ question: "13. Como seguramente Vd. ya sabe, existen dos técnicas clásicas de gestión de memoria; la paginación y la segmentación ¿Podría indicar cuál es la diferencia fundamental entre ambas?", answers: ["No existe diferencia alguna, paginación y segmentación son términos equivalentes", "La paginación divide el espacio en bloques de igual tamaño llamados páginas, mientras que la segmentación emplea bloques de tamaño variable", "La técnica de paginación solo es viable en memoria de datos y no a la de programas, en cambio los programas sí se pueden segmentar", "La gestión segmentada crea huecos 'sin uso' dentro de la memoria, obligando al sistema a ejecutar un proceso de fragmentación cada cierto tiempo"], correct: 1 },
                { question: "14. Relacionado con la gestión de memoria, la técnica de paginación puede provocar:", answers: ["La tabla de páginas se quede sin memoria provocando un error de Memory Exception", "Fragmentación interna", "Fragmentación externa", "Fragmentación interna y externa a la vez"], correct: 1 }
    
];
